# PrettyDiff

Библиотека для сравнения html файлов. Или просто кусков html.
Основана на regex`ах.

## Использование
```shell script
npm i git@vdrsk-java-repo.digdes.com:Klochkov.I/pretty-diff.git
```

```javascript
import {PrettyDiff} from 'pretty-diff';

let diffMaker = new PrettyDiff();

...
let {prevContent,newContent} = diffMaker.process(oldVersion,newVersion);
```
### Known Issues
Данная библиотека будет работать нормально только на "валидном" html. При этом:
 - все теги должны быть закрыты
 
 - самозакрывающиеся - ``br`` ``img`` и т.д. должны закрываться, а не висеть. Пример ``<img src='main.jpg'>`` работать 
   не будет. Тег не закрывается. Должно быть ``<img src='main.jpg'>``.
   Возможный обход - вставить контент в браузер и дать браузеру исправить html.
   
 - Тег ``<!DOCTYPE>`` отрезается. Т.к. не матчит ничего. Сравнения в нём не будут отражены.
   Так же стоит заметить, что он отрезается вот таким регексом: 
   ```regexp
   /^(.*<\s*!\s*DOCTYPE[^>]*>)/s
   ```
   Что означает, что если он будет (не должен, но вдруг) в середине контента - отрежется всё до него.
   
Так же стоит заметить, что в документе вообще не должно присутствовать не экранированных ``<`` и ``>`` кроме как в 
тегах. И даже внутри тегов (например, в адресе/data-аттрибуте) он будет считаться закрывающим этот тег. 
 Соответственно, алгоритм не будет работать корректно.
   

   

### Что можно улучшить и отрефакторить
- Отрефакторить с применением ``TagRegexResult``
  1. Заменить все поиски тегов: ``diffContainsTags`` ``processInsideOfTagCase`` (там есть ненужный вызов регекса для 
     получения имени тега). Отрефакторить ``findTagsInString`` чтобы она возвращала ``ITagRegexResult[]``
  2. Методы ``isTagSelfclosing`` ``isOpeningTag`` ``isClosingTag`` ``getTagName`` выпилить. 
- Оптимизировать "схлопываение" пересекающихся областей. В методе ``prettyDiff.process`` дважды приходится вызывать 
  ``collapseAreas``.
- Возможно также оптимизировать метод ``prettyDiff.calculateAffectedAreas`` чтобы объединить его функционал с 
  ``prettyDiff.extendAreas``
- Может быть стоит сделать "вырезание" всего ``body``. Чтобы сравнивать только его.
- Добавление функционала для отслеживания изменения в таблицах:
  1. Для начала - как минимум увеличивать зону диффа на всю таблицу.
  2. Придумать межанизм мержа и отслеживания изменений из разряда вставка строк / колонок.

Т.к. библиотека основана на сравнении строк, без использования DOM вообще в каком либо виде - присутствует такой 
побочный эффект:
Старая версия:
```html
<b>строка</b>
```
Новая версия:
```html
<b><u>строка</u></b>
```
В дифф попадёт ``><u`` и ``/u><`` что приведёт к тому, что не только тег ``<u> ... </u>`` попадёт в дифф, но и тег 
``<b> ... </b>``. Придумать обход данного варианта.